{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073532",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 좌수영성지 곰솔"
    },
    "text": "1982年11月9日、黒松は天然記念物に指定され、314㎡の面積を持っている。この木は約400年ぐらいになった老巨樹と推定され、高さは22mで胸の高さの寸法は4.5mだ。東側には8m、西側には、11m、南側には9.6m、北には12.1mまで枝が広がっている。黒松は海雲台(ヘウンデ)から北に4km離れた水泳公園内にあり、警戒には石になったアーチ型のドアがある。この木の幹は地下に深く下がりながら12mまで続いて、樹皮は亀などのように分かれている。朝鮮時代にはここにジュワスヨンがあるが、その当時には、軍事たちの平安を祈る対象としてグンシンモクとされた。これを証明するために、近くにはダンジプとチャンスンが立っている。黒松はマツ科の常緑喬木で海岸線に沿って分布するのでクロマツとも呼ばれる。しかし、松に比べて冬の雪が灰色を帯びた白であり、樹皮が黒い色に異なり、松との間には雑種が生じる。黒松は主に庭木、盆栽、防風林などで使用され、材木は建築材、トモクジェ、パルプ材などに使われている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この黒松は何年ぐらい前から存在しているのですか？",
            "answer": "黒松は約400年ぐらいになった老巨樹と推定されています。"
        },
        {
            "question": "黒松の指定面積はどれくらいですか？",
            "answer": "黒松は314㎡の面積を持っています。"
        },
        {
            "question": "黒松の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "黒松の高さは22mです。"
        },
        {
            "question": "黒松の胸の高さの寸法は何ですか？",
            "answer": "黒松の胸の高さの寸法は4.5mです。"
        },
        {
            "question": "黒松の枝が広がっている方向とその長さを教えてください。",
            "answer": "黒松の東側には8m、西側には11m、南側には9.6m、北側には12.1mまで枝が広がっています。"
        },
        {
            "question": "黒松はどのような形状のドアで警戒されていますか？",
            "answer": "黒松の警戒には石になったアーチ型のドアがあります。"
        },
        {
            "question": "黒松の幹はどれくらい地下に下がっていますか？",
            "answer": "黒松の幹は地下に深く下がりながら12mまで続いています。"
        },
        {
            "question": "黒松の樹皮はどのように分かれていますか？",
            "answer": "黒松の樹皮は亀などのように分かれています。"
        },
        {
            "question": "黒松は何を祈る対象とされたことがありますか？",
            "answer": "朝鮮時代には黒松は軍事たちの平安を祈る対象としてグンシンモクとされました。"
        },
        {
            "question": "黒松の近くには何が立っていますか？",
            "answer": "黒松の近くにはダンジプとチャンスンが立っています。"
        },
        {
            "question": "黒松はどのような木ですか？",
            "answer": "黒松はマツ科の常緑喬木で、海岸線に沿って分布することからクロマツとも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "黒松と松の違いは何ですか？",
            "answer": "黒松は松に比べて冬の雪が灰色を帯びた白であり、樹皮が黒い色に異なり、松との間には雑種が生じます。"
        },
        {
            "question": "黒松はどのように利用されていますか？",
            "answer": "黒松は主に庭木、盆栽、防風林などで使用され、材木は建築材、トモクジェ、パルプ材などに使われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 323,
        "QA": 473
    }
}